步履蹣跚搖晃 習健康惹關注 中醫︰或腰部勞損

節錄

步履蹣跚搖晃 習健康惹關注
中醫︰或腰部勞損

【再現疲態】

相關新聞：朱鎔基醫院過92歲生日 精神不錯

【本報訊】年屆67歲的國家主席習近平，其健康狀況再受關注。他前天在北京人民大會堂發表紀念抗美援朝70周年講話，以強硬措詞警告要「迎頭痛擊」侵犯和分裂國家的任何人或勢力，但在離場時卻被發現步履蹣跚，身體向兩側搖晃。有中醫師表示，單憑影片觀察走路姿勢，難以判斷習的身體出現甚麼問題，但不排除習可能出現腰部勞損或腰腿痛，導致要用椅子借力才能起立及坐下。

■習近平前天在人民大會堂發表抗美援朝紀念講話後，步離會場時被指步姿有異。

習近平前天借紀念抗美援。。。。。。。。。。。。。，習在紀念大會結束後步出會場時，明顯跟進場時的步行姿態有明顯分別，步履蹣跚，身體向兩側搖晃，頭部亦稍微向前傾。

入場生猛

離場蹣跚

頻頻睇稿

網民︰包子不注意飲食

自由亞洲電台並剪輯了外媒拍攝的習近平進場和離場片段以作比對。片段所見，習在進場時昂首闊步，但離場時步伐明顯較慢，在離開座椅後的首幾步更顯得腳步浮浮。有網民跟帖說：「讀四十分鐘能保證沒有錯別字可不容易，精神高度集中，累壞了。」、「沒別的，就是講話太累了，說那麽多太費神，畢竟一大把年紀了，平時操勞國事又沒時間鍛煉身體。」、「長那麽胖，脂肪肝，高血壓，高血糖。習包子也不知道注意一下飲食？」

這並不是習近平的健康狀況首度惹來外界揣測。去年3月25日，習近平國事訪問法國，。。。。。。。。。。。。其間至少六度咳嗽和喝水，至講話尾聲咳至兩度停頓。

■習去年3月訪問法國要借力坐下。

郭家麒︰或肌肉關節問題

中醫師徐澤昌向本報稱，片段所見習近平走路時一跛一跛，站起來時有點吃力，有可能是腰部勞損或腰腿痛問題所致，但單憑影片難以判斷。本身是泌尿外科醫生的立法會醫學界議員郭家麒表示，單憑觀察一個人的腳步，難以判斷其健康問題。「人如果很疲倦都會走得較慢，習近平六十多歲，如果平日休息不足、壓力大或者是心理壓力，都會出現疲倦的表現。另外，這亦有可能是肌肉或關節問題，例如退化性關節炎或髖關節退化，亦會造成步行蹣跚，腳步不是太順暢。」

據新華社報道，習近平近兩個星期的工作日程表安排得頗頻密。。。。。。。。。。。。。這次習被拍得出現疲態，未知是否與近日出席多場公開活動有關。

快撚啲死

係咪同奶媽扑得太多

屌,食到肚漲啫

紫荊春深銷二嬌

香港的姐姐同妹妹

習健康

死肥仔

唔撚准死

咀咒師。

比林奠騎到腳仔軟

做一晚泥工

唔換肩得你咁爽

笑死